% ----------------------------------------------------------
% INSERIR LISTA DE ABREVIATURAS E SIGLAS
% ----------------------------------------------------------
\begin{siglas}
 \item[ CNPEM ] Centro Nacional de Pesquisa em Materiais e Energia.
 \item[ LNLS ] Laboratório Nacional de Luz Síncrotron.
 \item[ LNNano ] Laboratório Nacional de Nanotecnologia.
  \item[ LNBio ] Laboratório Nacional de Biotecnologia.
   \item[ CTBE ]  Laboratório Nacional de Ciência e Tecnologia do Bioetanol.
 \item[ SXS ] \textit{Soft X-Ray Spectroscopy}: Linha de Luz do acelerador síncrotron do LNLS.
  \item[ TXM ] \textit{Tender X-Ray Microscope}: Microscópio de raios X moles 
  \item[ IOC ] \textit{Input Output Control system}, sistema de controle de entrada e saída de dados de controle dos equipamentos
  \item[ PV ] \textit{Process Variable} variável de processo das IOCs dos equipamentos
  \item[ ROI ] \textit{Region of Interest}, Região de Interesse
  \item[ EPICS ] \textit{Experimental Physics and Industrial Control System.}, Sistema de controle de instrumentação para física experimental e para controle industrial.
\end{siglas}

